學校發霉食品檢驗合格 被指「偷樑換柱」

學校發霉食品檢驗合格
被指「偷樑換柱」

成都七中飯堂被家長揭發使用發霉腐爛食物。

成都七中實驗學校食堂問題食物引家長抗議事件未了，當地政府承諾檢驗食品，徹查事件，但面對家長拍到大量令人作嘔的霉變食品，官方昨日公佈檢驗結果卻是「合格」，令人啞然。當局宣佈對當地教育局長和市場監督局副局長「停職檢查」處分。

成都溫江市場管理局發消息稱，接到出事學校食品問題反映後，在部份家長見證下對牛排、肉餅（肉夾饃）、鹹蛋黃、蛋撻皮、火腿腸等取樣19批次，所取樣品均在保質期內。同時對食堂剩餘食材封存，並將樣品委託具食品檢測資質的第三方、四川源坤國科質檢公司檢測。

報告指「符合食安標準」

然而報告的結果是，5種食材「所驗項目符合食安標準要求」。報告一出輿論譁然，引發質疑。有內地專家指出其中最明顯問題是，檢驗項目中僅涉及重金屬（鉛）和食品添加劑（山梨酸及其鉀鹽）檢測，絲毫不涉霉變問題：例如病菌數量、霉變後黃曲霉毒素含量是否超標等，質疑報告是徹頭徹尾「偷樑換柱」。

昨日，中共成都市溫江區委組織部發通報稱，鑑於主管部門在事件中「履職不力，工作不到位，造成不良影響」，決定給予溫江區教育局長黃曉東、區市場監督管理局副局長趙勇登「停職檢查」。到目前為止尚未有學校和外判食堂責任人受到處理的消息。昨日，網傳大批家長給在問題學校就讀的孩子送餐，蔚成一景。

上游新聞

上一則
上一則
「叛台投共」命運各異

下一則
下一則
任正非稱孟晚舟被捕前擬劈炮